
本文在概述原文时，着重介绍数据结构的设计。对于原文中涉及的大量引理(Lemma)、定理(Theorem)、命题(Proposition)、
推论(Corollary)，本文直接引用其中的结论，不再关注其证明过程，因为原文提供了详尽的证明或证明所在的参考文献。
由于原文中直接引用了一些不太常用的数据结构，如后缀树、van Emde Boas树等，本文会适当补充相关数据结构的定义、实现、性质。
对于原文中定义不够明确的概念，本文给出了严格的定义，并描述和论证了相关性质。

\subsection{问题引入}\label{subsec:intro}

\begin{description}
    \item [MUPS] 给定串$T$，$1 \leq i \leq j \leq ||T||$，回文子串$u = T[i..j]$，如果$u$在$T$中是唯一的，
    $u^{\prime} = T[i + 1..j - 1]$在$T$中不唯一，则称$u$是$T$的极小唯一回文子串(minimal unique palindromic substring).
    \item [interval SUPS] 给定串$T$和区间$[p,q]$，回文子串$v = T[i..j]$，$v$在$T$中唯一且包含区间$[p,q]$，
    任何更短的包含区间$[p,q]$的$T$的回文子串都在$T$中不唯一，则称$v$是对区间$[p,q]$的$T$的最短唯一回文子串
    (shortest unique palindromic substring)，记作$v = \mathrm{SUPS}_T ([p,q])$.
    \item[point SUPS] 区间SUPS问题在$p = q$的情况下退化为点的SUPS问题，记作$v = \mathrm{SUPS}_T (p)$.
    \item[ME] MUPS向外扩展，即每次起点向前移动一位，终点向后移动一位，直至破坏回文性为止。
    在此过程中可以得到“极小唯一回文子串的极大扩展”(maximal extension of MUPS).
    \item[MP] 对任意一个半整数，即1, 1.5, 2, 2.5 .. , n \footnote{原文中串从1开始标号，本文也采用这种规范。}，
    都能求得以其为中心的极大回文子串(maximal palindrome).
\end{description}

需要注意的是，MUPS是极小的，强调的是MUPS都无法在自身基础上再缩小一点，因为再缩小会违背MUPS的唯一性，
MUPS的定义并不关心每个MUPS与其他MUPS的长度比较。SUPS是最短的，SUPS的定义基于多个包含给定区间或点的回文子串的长度比较，
但这并不意味着SUPS仅有1个。原文中的Theorem 1说明SUPS至多只有4个。

由MUPS的定义可知，MUPS具有唯一性，此外MUPS不存在嵌套的情况，可用反证法论证如下：

取MUPS $M_1 = T[s_1..e_1]$，MUPS $M_2 = [s_2..e_2]$，满足$s_1 \leq s_2 \leq e_1 \leq e_2 $，
且$s_1 \leq s_2$和$e_1 \leq e_2$不能同时取等。找到$M_1$的对称轴$l$，若$M_2$关于$l$对称，则$M_1$显然不满足MUPS定义中的极小性；
若$M_2$不关于$l$对称，则取串$M_3$关于轴$l$与$M_2$对称，由于$M_2$是回文串，$M_3$与$M_2$完全一致，显然违背了$M_2$作为MUPS的唯一性。

原文中并未正式给出“极大回文子串”(maximal palindrome)的定义，但确实使用了这个概念。需要注意的是，极大回文子串是基于MUPS扩展而来的，
每一个MUPS都唯一对应一个极大回文子串。极大回文子串具有唯一性和非嵌套性，可用反证法论证如下：

假设存在两个完全一致的极大回文子串$m_1$和$m_2$，$m_1$对应的MUPS为$M_1$，以$m_1$和$M_1$的相对位置关系在$m_2$中找到回文子串$M_2$，
$M_2$一定与$M_1$不重合，于是违背了$M_1$作为SUPS的唯一性。极大回文子串的唯一性得证。

取极大回文子串$m_1 = T[s_1..e_1]$，极大回文子串$m_2 = [s_2..e_2]$，满足$s_1 \leq s_2 \leq e_1 \leq e_2 $，
且$s_1 \leq s_2$和$e_1 \leq e_2$不能同时取等。找到$m_1$的对称轴$l$，若$m_2$关于$l$对称，则$m_2$不满足极大回文子串定义中的极大性；
若$m_2$不关于$l$对称，则取串$m_3$关于轴$l$与$m_2$对称，由于$m_2$是回文串，$m_3$与$m_2$完全一致，
$m_2$不满足上文已证的极大回文子串的唯一性。极大回文子串的非嵌套性得证。

\subsection{数据结构的工具}\label{subsec:tools}

最低共同祖先(lowest common ancestor)

后缀树(suffix tree)

van Emde Boas 树

\subsubsection{最长公共扩展(LCE)问题}\label{subsubsec:lce}

最长公共扩展(longest common extension, LCE)问题是对一个给定的串$T$，给定的整数$i,j$，满足$1 \leq i,j \leq n$，
计算出两个后缀$T[i..n]$和$T[j..n]$的最长公共前缀的长度。

\subsubsection{区域最小值请求(RmQ)、前驱(Predecessor)和后继(Successor)}\label{subsubsec:rmq}

区域最小值请求(range minimum query ,RmQ)是对一个给定的整型数组$A$，$A$上的两个下标$i,j$，满足$i \leq j$，
计算出下标$k$使得$A[k]$为$A[i..j]$上的最小值。注意RmQ数据结构并不要求整型数组有序。

对一个不减的整型数组$B$，给定整型数$x$，定义前驱(Predecessor)是小于$x$的最大值；同理，定义后继(Successor)是大于$x$的最小值。

\subsection{SUPS问题的数据结构}\label{subsec:sups}

\subsection{算法实例}\label{subsec:eg}
